傳美軍陸戰隊秘密來台演訓？台國防部長嚴德發：無入境紀錄

傳美軍陸戰隊秘密來台演訓？嚴德發：無入境紀錄

2019-05-16

外媒報導，200名美國海軍陸戰隊成員過去半年來赴印太地區包括台灣在內的四個國家進行演訓，甚至來台秘密進行叢林演訓。國防部長嚴德發今（16）日表示，經查證並無美軍陸戰隊來台入境紀錄。

立院外交及國防委員會16日審查行政院函請審議「全民防衛動員準備法部分條文修正草案」案，並邀請國防部長備詢。

民主進步黨立委蔡適應詢問表示，國防部說美軍來台秘密演訓是「假消息」，但美國巴沙迪納（Pasadena）市政府怎麼會發新聞稿出來，內容是歡迎受訓美軍歸國，國防部是否有透過外館去詢問，因為原始出處是美國地方政府的官網，沒事放這條新聞也滿奇怪，可否請他們撤下來。

國防部發言人陳中吉表示，經過查證，外媒裡面內容提到，美國海軍陸戰隊在4月時，曾在東南亞的幾個國家，時間點、地點媒體也轉述，是跟我海軍陸戰隊有秘密訓練，甚至到我們國家來，經查證過，「確實沒有相關訊息」。因為例行記者會上有媒體詢問，所以才加以澄清。

蔡適應進一步追問，美國地方媒體網站放這則新聞滿奇怪的，能否透過外館通知請他們修正或撤下來？陳中吉回應表示，已經請外館的駐外武官協調，要求美方修改新聞內容。

嚴德發回應表示，有向美國在台協會（AIT）查證，確定今年沒有入境台灣紀錄。

根據港媒報導，美軍陸戰隊第23團第2營，美西時間10日回到加州駐地，並接受巴沙迪納市府與民眾歡迎。

美軍陸戰隊新聞稿證實，之前6個月的海外任務，該200名官兵分別部署在日本、韓國、台灣及菲律賓演訓。

美軍入境需要有入境紀錄？

嚴德發回應表示，有向美國在台協會（AIT）查證，確定今年沒有入境台灣紀錄。

唔係向台灣入出境部門查證？

擺明係撚狗

第一，佢可以用旅客身份入境

第二，美國唔講，台灣又點知佢係咩人，台灣情報無咁勁

4月果陣冇

5月1號先入境

美軍來台秘密演訓

你想講當台灣狗咁撚？

台灣大把生存遊戲，野外救生，每年都搞好多場，超多其他國家軍人同台灣人參加用旅客身份入台，再參加有咩問題？講明秘密啦，視察下地形，再做分析又得，香港人連打war game都咁少人，臭港有咩好守

撚傳媒